台妹 力挺「普教中」：我地都係講 普通話！？

【#中大乜乜乜之我想問…… 06】

有台灣女生想問：「我地都係講普通話，點解剩係開廣東話?堂？:3」

這台灣女生的名字叫婉吟，日本研究系一年級，對語言很感興趣，正在學阿拉伯語和廣東話。訪問時會突然問：「咦，這個字廣東話怎樣唸？」連白板上問題，也是用廣東話寫的。就算對語言這麼感興趣，她還是覺得普通話開的課程太少了，「你知道嗎，像UGFN，只有一班是講普通話的。除了特殊科系（中文系），廣東話的課還是佔大多數。」

婉吟覺得現時選舉有太多政治情緒在裏面，好像把中大分成內地生和本地生。今次學生會選舉，星火認為中大遷就內地生，把教學語言改成普通話，忽略了本地同學。星火「對不起，我們聽不太懂普通話」一文亦引起不少台灣、內地同學關注。台灣同學婉吟則有不同的觀察：「因為有內地生而改為以普通話授課的例子，我沒有聽過，因國際生而改用英語授課倒是有。其實我現在還沒有上過用普通話教的課，大部份都是英語的，只有體育課用廣東話。」

「我也是說普通話的，如果只用廣東話教課，那我怎樣辦呢？例如本地生（中文口語有一定水平）和台灣學生要上課討論，普通話是一種大家都能溝通的語言，為甚麼不用？有國際生的課會轉用英語，也是一樣呀。普通話跟英文並沒有高低之分，我認為尊重對方而使用不同語言是一件體貼的事。”When you speak another person’s language, you speak into their hearts.” 而且那不妨礙我去學習廣東話呀。」

[img]

叫佢哋學多種語言rt

真係台灣人？

台狗果然係繁體支那

台灣大學有香港學生係咪要講廣東話呀

呢個係撚台妹

認賊作父
台灣國語音似就係普通話？

Old news 台灣人唔會話佢種語言係普通話，佢地叫國語

明明一臉支那樣

正解

咪臭係

Old news...
中大左膠借台妹攻擊支本土庄嘛

想法咁撚自我中心
法國學生黎exchange係咪用法文教書？

食屎啦 咪一撚樣 台狗都係繁體支那人咋

台灣果D國語

全部英文又如何

「普通話跟英文並沒有高低之分」
普通話幾時變左國際語言

咪係！傻的嗎

台妹咁樣衰嘅咩

支那妹樣

「普通話跟英文並沒有高低之分」乜咁謙啊

佢地用開咩語言關我地撚事咩

屌，你咪自己死撚返台灣讀啲狗種大學囉
講黎把撚呀

唔係old news咩

:3

個樣咁柒一定唔係台妹

屌你老尾因為呢到係香港囉臭西

又loop，樓主係賤畜又想點

曾志偉.jpg

你想用普通話教就去支那exchange啦屌

點解可以咁撚醜樣

回帶

普通話同國語有咩分別

唔似台妹既

未見過咁樣衰嘅台妹

依件都叫台妹，不如話abc啦

上面成班回帶西咁認真

2種唔同語言來

巴打你講出嚟真係i know what you mean

台妹

好㭍。點會係台妺

撚係台妹
唔好蝦我讀書少